做選民應該要考試

年齡合資格唔代表佢有思考能力，點解18歲以下就一定無能力去幫自己做選擇？80歲又一定好撚有智慧？根本從過往嘅選舉睇得出香港幾撚多蛇齋餅糭，我覺得所有選民登記一定要加個基本能力測試去證明該選民係有適當嘅認知能力去做選擇

如果唔係比你雙普選又點？各種種票、蛇齋餅糭都搞撚掂你

18歲以下投唔到我覺得呢個都還可以 死規矩黎
但選民要做翻個test確保佢有一定認知同埋唔係為咗拎海馬而去投 投撚完都唔知自己做咗乜

你呢個做法根本係同真正民主違背，民主係不分學歷,年齡,種族,性別,ETC.只要係公民就有權發聲

有其他問題影響公平性就去解決影響公平性既問題，而唔係限制市民權利
如果你話最後都係堆廢老投票勝出，咁係香港人自己有問題

智力低既人都有權選擇邊個區議員為智力低既人發聲

岩 連做緊咩都唔撚知 根本無思考能力 唔應該投票

都同意樓主所講，我今日去投票，排隊嗰陣，聽到有件廢老話尿急，好慌張咁問票站職員邊度有廁所，個職員好細心講，又指埋俾佢睇，個廢老都係唔聽，反方向鳩行

咁嘅智將都有投票權，你話香港仲會墜落幾多年?

你都幾撚得意，講到明係test個認知能力，師兄你訓撚醒未？見唔到幾撚多阿婆連坐住個輪椅手震震，連投乜都唔撚知被人導去投建制咩？你驚低學歷嘅人無投票權？咁咪從個考試入手，又唔係測你知識，係睇下你有無基本能力去幫自己做選擇姐，定係師兄你覺得弱智嘅都應該有權利去投票下？咁仲洗乜set年齡限制？嬰兒都有投票權囉你究竟知唔知點解要set個年齡限制？

你個定義都有問題

如果係無足夠既思考能力 根本無能力同唔應該參與政治 因為佢地唔可以作出一個正確既決定

有邊個國家係比啲小學生選議員

當然我咁講係誇張左 但係對參與政治者個質素係應該收番緊啲 香港有好多人 特別老人真係咩都唔知9投果啲真係...

考試考止暴制亂DQ哂所有黃選民？

論學識, 論資歷, 論付出(稅), 攪下攪就變左唔係一人一票, u sure?

你點推到講學識、資歷、付出依啲鳩野？

咩叫認知能力正常先? 有人請佢地去旅行,佢覺得係好人所以投佢,係咪認知能力有問題?點介定佢係你口中"佢比人導去投票"?根本佢地追求既就係咁樣,佢地鐘意既議員就係同佢地吹下水去食下野就OK,你可以話佢地無大志貪小便宜。咁你咪係選舉度用人數證明比人睇大部份香港人唔接受呢套囉，連選舉人數都輸即係大部份人唔介意一部份人為左小便宜去投票，仲有咩好講? 呢種唔係認知問題，係市民需要既只係有人請佢食野旅行，而大部份人唔介紹比呢種情況發生。

咁果啲咪比佢投囉，至少截左班老人痴呆，問乜都答唔知果班先，你如果講到咁撚free仲洗撚set年齡限制？有年齡限制嘅意義係邊？咪就係驚佢地心智、認知未成熟。你有個test，果班on9 pass左照食蛇齋餅糭無問題架，但至少確保左投得票嘅人知道自己做緊乜先囉，又無違反民主嘅意義，何樂而不為？

根本應該中六以上或者有自置物業先可以投票

小朋友腦部發展未完全，呢個係醫學事實。
但年齡大即使有部份能力衰退同腦部發展未完全係兩回事。
當然如果有腦部疾病既情況係可以考慮唔可以投票

18歲以下唔投得，咁同理65以上都應該冇得投啦，你憑咩去判定18歲以下一定冇獨立思考而唔俾佢投，同理唔一定係老人家就一定有思考能力，大撚把廢老都痴呆啦

你講得乜鳩醫學事實就證明你真係戇鳩，而家個個人都一樣基因一樣身體狀況？邊撚個講18以下一定未撚夠班幫自己做決定？你可以話醫學界有研究顯示18以下嘅腦袋tend to發展未成熟，但唔可以一竹竿打沉一船人囉，最撚簡單，考試，設計一個考試比佢地，如果成年人pass到嘅佢地又pass到，你憑乜撚野唔比人為自己作出選擇？屌你老母後面果句更加駁你都廢撚事，部分能力衰退同腦部發展未完全係兩回事，咁你講呀，講係點兩回事法，你又唔撚講，拋低一句兩回事就想過骨？我好撚想聽係點樣兩回事法呀清

例如: 我覺得老人家唔識野, 我要有得大聲D

咁比我識野既人覺得我唔識野要大聲D
比我交得多稅既覺得佢要大聲D

如此類推

變jor 好似功能組別物體

其實公民教育同嚴懲賄選先係正路解決方案

留意返，個test唔係test選民嘅知識水平去到邊，而係test佢地有無最基本嘅能力去選擇，講真學某位清話齋，大撚把中年廢老行得走得照樣為左蠅頭小利去投建制，果啲我地阻唔到，因為佢地嘅選擇係建基於從自己角度出發嘅利益，有人睇得長啲有人短視啲，依個無計，因為你唔會expect社會所有嘅人都係一個理性嘅人，我地投票亦唔係喺一個無知之幕後邊，總有人會為左自己嘅利益犧牲greater good，但有個基本能力測試，至少我地可以避免一班無能力嘅人被利用，亦可以令到一班傑出嘅個體（未滿18而又pass到考試嘅人）早啲參與係依個社會到，我睇唔到唔咁做嘅原因

無ON9 有篩選你同我都過唔到個TEST...
Check 下你facebook 就fail 左你啦